Ubisoft為《全境封鎖2》封測信件中「美國政府停擺」一說道歉

川普不大高興。
2019-02-03 00:37 By 歪力

令人既期待又怕受傷害的《湯姆克蘭西：全境封鎖 2》（Tom Clancy’s The Division 2）將在豬年大年初三的 2 月 7 日展開 Beta 封閉測試，畢竟關係到第一波玩家的反饋，Ubisoft 為此想必是嚴陣以待，只不過似乎在公關上出了一點小差錯，在海外引起不小關注。

就在 2 月初，由 Ubisoft 寄給參與封測玩家的信件標題上，大剌剌的寫上「在 Beta 來看看真正的政府停擺會是什麼樣子」，令不少海外玩家紛紛在 Reddit 或是推特上引發話題。

隨著網路話題的延燒，Ubisoft 很快再度寄出信函，內文表示這是一項嚴重的程序錯誤，官方表示：「我們知道美國政府停擺的說詞會對數千人造成影響，我們不是故意要形成這樣的狀況。」並向玩家致歉。

當然，有鑑於美國總統川普上任後的國際政治局勢變化，在去年瑞典遊戲論壇（Sweden Game Conference），Ubisoft Massive 營運長 Alf Condelius 談話中便曾表示過他們希望遊戲能跟政府分開來看。不過，就算遊戲不想扯上政治，政治會找上他們，例如玻利維亞政府曾向法國 Ubisoft 提出抗議，理由就是《火線獵殺：野境》踩到了那條線。

Condelius：不幸的是，如果你們想聽實話，這對做生意（商業上）也不大好... 不過有趣的是，這是我們目前還在思考的事，同時也是我們與玩家正在討論的議題。當然，因為人們對於我們所創造的世界總是會有自己的解讀，他們想在我們所建立的虛構世界裡找到屬於自己的真實感，對故事或遊戲來說都是如此。

雖然這只是個公關失誤，但還是讓《全境封鎖 2》以另一種形式增添了話題。當然， Yves Guillemot 執行長自己也說過，Ubisoft 的遊戲確實是帶有政治面向的，只不過他們維持的是中立的政治立場。

《湯姆克蘭西：全境封鎖 2》（Tom Clancy’s The Division 2）即將在 2019 年 3 月 15 日於 Epic Games Store 與 Uplay 上架。

薯仔server

垃圾公司學人串人

講下笑又踩中班人g點

Come see what a real server shutdown looks like in the Private Beta

垃圾遊戲公司

近年黎ubi好左好多啦 ea淨係fifa都一打十 ubi個rainbow 係叫偶然間出事 Division直頭除左開頭啲內容同glitch出事之外其實算好 但Fifa係無時無刻都出事

中過好多次ubi伏 但我想買呢隻

串得咁勁，我好想買

投泛民

含撚

冇乜人玩咪唔會出事囉

唔好呀

我們知道美國政府停擺的說詞會對數千人造成影響

thousands of people叫數千人

亂咁譯

UBI GAME全部都係同一玩法 笠唔同時代背景就算